大陸客掃完SOGO 問如何去東涌

【明報專訊】經港珠澳大橋來港的內地客聚集東涌惹地區不滿，政府設法分流人潮至市區，但有從羅湖入境的旅客，在尖沙嘴掃貨後，反而想到東涌再血拼。

「崇光（SOGO）感謝周年慶」昨展開，記者昨午2時到尖沙嘴SOGO中間道門市，目測約200多人排隊，入口塞滿人，場內同樣水泄不通。至於銅鑼灣SOGO門市亦人頭湧湧，昨午約3時半，該店人龍從正門排到東角道。

來自深圳的王小姐和齊小姐，昨早從羅湖口岸過關到港，約10時抵達尖沙嘴SOGO。王小姐表示買了香水、護膚品和鞋，共花費約8000港元。齊小姐則不欲排隊，貨品也不太適合自己，反問記者東薈城怎去，準備與王小姐一起「轉戰」東涌。她們又表示，有了高鐵來港方便了不少，齊小姐月前從長沙到香港，僅花3個半小時；但港珠澳大橋對她們幫助不大，現不會考慮以此方法到港。

排隊4小時購物 「不清楚便宜多少」

乘坐高鐵從廣州至香港購物的藍小姐說，昨午1時左右到達尖沙嘴SOGO，高鐵令她能更快更方便到港。她說自己不是「代購」，只花了1000多元買了資生堂護膚品，不太想再排隊，但笑說已預留時間，買了最晚一班高鐵回廣州。

同樣從廣州乘坐高鐵來港的李小姐則到銅鑼灣SOGO購物，她稱已花兩小時排隊買護膚品，準備再花兩小時排隊買另一品牌貨品 ，但她表示「其實我不清楚（貨品）便宜了多少」。

本身東涌都係新移民集中地
唔好阻佢地二次擁抱祖家

底死東涌撚

你都CLS

上得連登 會正常得去邊 ?

有fd做銅鑼灣sogo地鋪護膚品sales
一個月搵9萬幾
佢地不知幾想多d蝗過黎

又玩分裂

佢地本是同根生呀

次次感謝祭都係搵錢時間

点鸠佢地坐962

但港珠澳大橋對她們幫助不大，現不會考慮以此方法到港。

既得利益者

點解蝗咁撚鐘意化妝品，但我刻意留意啲蝗婦，冇個靚冇個識打扮

Plan好哂將支那狗送去東涌，咁市區咁少d支那狗囉！
揀得民賤聯都係支那狗啦，投咩訴

鼎

因為支共打重稅+多假貨，要買就搵代購/fd黎香港買

愛国請用国貨
Sogo見到d蝗個個排隊買kiehl's, clinique支持美貨

好呀 姐係成條東涌線都有大量蝗蟲搭
一齊仆街啦on 9 仔